電競潛力大 百億發展創科

【本報訊】陳茂波宣佈預留100億元支援香港的創科發展，同時因應電子競技（e-sports）過去數年在本港和其他城市發展迅速，政府認為是一個具經濟發展潛力的新領域，將邀請數碼港研究進一步在本港推廣電子競技。
內地早列體育項目
財政預算案宣佈將預留100億元支援香港的創科發展。政府消息人士稱，該100億元暫未有具體計劃如何使用，可能是用作業界的資助計劃，又指只要是業界需要，均可按既定程序申請撥款。
電子競技過去數年在本港和其他城市發展迅速，甚至成為一個國際性的體育比賽項目。政府認為，電子競技是一個具經濟發展潛力的新領域，有助推動本地遊戲市場和創科發展，將邀請數碼港探討有關最新科技及產品發展，研究進一步在本港推廣電子競技。
消息人士稱，電競是潛力產業，在歐美已經發展成熟，而鄰近內地、韓國和台灣亦急速發展，認為本港有人才具發展潛力，希望日後更可爭取國際性比賽在港舉辦。現時等待數碼港進行研究，暫未有具體資料，但數碼港未來在推廣電競上有需要是可以申請預留的100億元。
香港電競總會主席周啟康表示，本港過去對電競選手和電競發展的資源很少，但鄰近地區等均有政府支持和政策配合；又提到內地國家體育總局已將電子競技列入正式體育項目，有不同資金和政策優惠，吸引更加多人發展。他續指，歐美地區已發展成熟，「好似傳統足球咁有定期聯賽，電競俱樂部收支好好，好似傳統足球俱樂部曼聯」。外國一個國際大賽事的直播，可吸引全球600萬人同時觀看。他估計，本港有40至50萬名電競愛好者，另有50名職業電競手，惟全部在外國發展。他建議，政府成立訓練中心和舉辦大型賽事，從而提升香港在業界地位。
數碼港稱，會盡快展開研究電子競技為香港帶來的潛在經濟效益，以及該行業如何配合數碼港繼續發展數碼科技成為主要經濟動力的願景，並將適時公佈有關詳情。

屌佢老味，電競當創科，不如賭博當投資，娼妓當服務行業唔怪得黑社會當慈善機構

等班讀唔成書既垃圾妄想下自己發到達

On9

沉迷賭博等於賭錢落街

咁點解唔支持下港足

政府做主導？ 慢左幾多年

又可以貪
正

人地攪左噉多年，宜家先開始研究

電競都算創科？

而家先黎, 落後好多啦
唉...

咁樣吹水，害死班後生。

就係睇大陸依家咁大市場
依家班電競選手生活，
就知得幾一小撮搵到食。

電競同創科2樣野啦
睇怕d錢又係俾大陸遊戲公司食

次次都陰鳩人入行, 好心政府就唔好出黎害人啦

如果打機都算創科

不如創科局資助學校 公司買電腦 買軟件

對創科行業更加有幫助

搞到堆金牌銀牌覺得自己可以打電競，屌
咁多社會垃圾，個城市咪死得

我都支持呢樣野 外國同體育是一條好出路
帶動一堆相關產業例分析
但呢樣野 要好小心
唔好隨便比太多假希望 班細

你話讀錯科 咩谷爆it，工程
最多人工差d 但都有生產力 搵到食是唔飽....

但呢堆打機 電競撚 水準唔高 果堆
中左假希望 浪費十年 最後咩都無
一堆人等自殺

有邊1次大白象係唔死人?

佢唔講埋踢波? 人地週薪都過百萬一個星期

分別在
以前堆大白象 唔成功 果d都起碼叫一樣搵工技能

出機fail果堆 真係同廢紙無分別

俾政府搞一搞，唔死都變死

政府搞

又多個藉口袋錢落袋 爽啦